{
    "question": "Apa perbedaan kata kerja ulang murni dengan kata kerja ulang beribuhan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kata ulang murni ialah kata ulang menyeluruh. contohnya: ibu-ibu</p><p>sedangkan,</p><p>kata ulang berimbuhan ialah kata ulang yang terjadi akibat adanya penambahan pada sebagian kata. contohnya: tarik-menarik</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kemerdekaan-supaya-kita-capai-dengan-segala-pengorbanan-menun-797",
            "question": "Kemerdekaan supaya.... kita capai dengan segala pengorbanan menuntut kita\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tujuan kita capai dengan segala</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "portugis-dan-spayol-yg-membagidunia-menjadi-2-untuk-berlayar-akhi-630",
            "question": "Portugis dan spayol yg membagidunia menjadi 2 untuk berlayar akhirnya bertemu di kepulauwa yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Maluku</p><p></p><p>Maluku waktu itu menjadi pusat produksi rempah rempah yg dibutuhkan bangsa eropa, portugis dan spanyol yg waktu itu menjadi kekuatan adidaya dunia berlomba lomba mencari &#039;dunia baru&#039; hingga kedua kekuatan adidaya bertemu dimaluku, portugis setelah mendarat di maluku membuat perjanjian dengan kesultanan ternate sedangkan spanyol membuat perjanjian dengan kesultanan tidore</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-bahan-alami-yang-dapat-digunakan-untuk-membuat-batik-905",
            "question": "Sebutkan 4 bahan alami yang dapat digunakan untuk membuat batik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teh : coklat</p><p>alpukat : hijau kecoklatan</p><p>sabut kelapa : krem kecoklatan</p><p>kunyit : kuning</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quizz-rule-jangan-copas-jangan-ngasal-secara-geologis-indones-636",
            "question": "QUIZZ    RULE : JANGAN COPAS, JANGAN NGASAL\r\n\r\nSecara geologis, Indonesia terletak di zona pertemuan tiga lempeng besar dunia, yaitu\u2026.\r\n\r\nGood luck.... \r\ntnks for 50 follower\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lempeng indo Australia,lempeng eurasia , dan lempeng Pasifik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Indonesia adalah negara kepulauan yang terdiri dari Sabang sampai merauke yang terdiri atas pula pula dengan apanya pertemuan lempeng tersebut Indonesia rawan bencana alam seperti gempa bumi yang di sebab kan pergerakan lempeng dasar bumi ,serta Indonesia banyak di jumpai gunung berapi dan daerahnya sangat subur,aneka tanaman obat obatan, dan lain sebagainya yang memiliki nilai jual ada diIndonesia.</p><p></p><p>#Belajarbersamabrainly</p><p></p><p>Semoga membantu</p><p></p><p>[tex].[/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "masa-pendudukan-jepang-di-indonesia-membewa-pengaruh-dlam-kehidup-454",
            "question": "Masa pendudukan jepang di indonesia membewa pengaruh dlam kehidupan bngsa.dampak penduduk jepang terhadap perekonomiaan di indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:akan berkurang nya sumber daya alam indonesia </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beberapa-alat-musik-yang-dimainkan-secara-bersama-sama-adalah-pen-165",
            "question": "Beberapa alat musik yang dimainkan secara bersama-sama adalah pengertian dari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Musik ansambel dapat dimaknai sebagai sebuah sajian musik yang dilagukan secara bersama-sama dengan menggunakan satu jenis alat musik atau berbagai jenis alat musik.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> Musik ansambel dapat dimaknai sebagai sebuah sajian musik yang di lagukan secara bersama sama dengan menggunakan satu jenis alat musik atau berbagai jenis alat musik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> terbantu</strong></p><p><strong>so</strong><strong>rry</strong><strong> if</strong><strong> wrong</strong></p><p><strong>eager to learn</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-dinasti-syailendra-ada-2-kelompok-keluarga-yang-ingin-menyeb-642",
            "question": "Pada dinasti Syailendra ada 2 kelompok keluarga yang ingin menyebarkan agama hindu di wilayah utara dan membangun komplek candi buddha di wilayah selatan. candi itu adalah candi    a. borobudur\r\nb. Prambanan\r\nc. sewu\r\nd. panataran\r\n\r\nplis jwb, ini soal...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A candy Borobudur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>candi Borobudur</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.borobudur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalu salah ya bro</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-usaha-penting-yang-di-lakukan-umar-bin-khotob-selama-m-246",
            "question": "Sebutkan 3 usaha penting yang di lakukan umar bin khotob selama menjadi khalifah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>usaha yg dilakukan oleh Umar bin Khattab pada masa ke Khalifahannya yaitu ;</p><ol><li><em>memperluas </em><em>wilayah </em><em>kekuasaan </em><em>Islam.</em></li><li><em>memilih </em><em>pemimpin</em><em> </em><em>disetiap </em><em>Daerah </em><em>(</em><em>gubernur</em><em>)</em></li><li><em>menetapkan </em><em>kalender </em><em>hijriah.</em></li></ol><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dan masih banyak lagi usaha yg telah dilakukan oleh Khalifah Umar bin Khattab yg tidak bisa kita sebutkan satu per satu.</p><p></p><p><strong><u>----------SEMOG</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>MEMBANTU</u></strong><strong><u>:</u></strong><strong><u>)</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>---</u></strong><strong><u>---</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambus-termasuk-kedalam-jenis-alat-musik-a-kordofon-b-idiof-779",
            "question": "Gambus termasuk kedalam jenis alat musik ...\r\nA. kordofon\r\nB. idiofon\r\nC. membranofon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><strong>Jawaban:</strong></strong></p><p>A. kordofon</p><p></p><p><strong><strong>Penjelasan:</strong></strong></p><p>Kordofon adalah alat musik yang sumber suaranya berasal dari dawai atau senar dan gambus merupakan alat musik yang sumber bunyinya berasal dari dawai atau senar, jadi gambus termasuk ke dalam jenis alat musik kordofon</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yg-tidak-termasuk-kedalam-nasionalisme-pancasila-iala-726",
            "question": "Berikut ini yg tidak termasuk kedalam nasionalisme pancasila ialah    a. rela berkorban\r\nb. hidup rukun \r\nc. cinta tanah air \r\nd. bersatu padu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> c </p><p></p><p>maaf KL salah.............</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}